15歲中學生因攜帶雷射筆，被裁定管有攻擊性武器罪成，被判入更生中心。

【Now新聞台】一名15歲中學生因攜帶雷射筆，被裁定管有攻擊性武器罪成，被判入更生中心。

涉案學生9月21日，在屯門站附被發現攜有一枝雷射筆及經改裝的長傘及行山杖等。辯方求情指，被告被捕後還柙至今，希望判處可即時獲釋的刑期，以繼續學業，但裁判官認為更生中心提供有系統訓練，相信有助被告改過自身，加強守法意識，又指年輕人可以有自己意見，但必須以合法方式表達，於示威或集會中持有攻擊性武器，可威脅前線執法人員安全及社會秩序，亦妨礙其他人和平表達訴求的權利。裁判官拒絕辯方保釋，等候上訴申請。

香港法治已死
區選已完
義士一個個被清算中

dklm

一定要上訴啊

On9

其實係咪真係無得打無得上訴
雷射筆都係管有攻擊性武器

仲話法治有險可守嘅撚樣呢

唔可以靜架，16年嘅教訓大家要記得

上訴阿